%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%% 
%% 
%%  Copyright (C) 2010 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%%Run also: >>  << 
% Show page(s) 1
%% 
\documentclass[]{article}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[babel=once,german=guillemets]{csquotes} \MakeAutoQuote{>}{<}
\defineshorthand{"`}{\openautoquote}  \defineshorthand{"'}{\closeautoquote}
\defineshorthand{">}{\openinnerquote} \defineshorthand{"<}{\closeinnerquote}

\begin{document}
\subsection*{Ein Test zu den >Gänsefüßchen<}
>Die Sonne >versinkt< scheinbar im Meer<. Auch eine gewohnte Syntax
funktioniert: "`Die Sonne "`versinkt"' scheinbar im Meer"'.
Wenn ausnahmsweise einfache >Gänsefüßchen< nichtverschachtelt gebraucht
werden: ">aaa"< und ">bbb"<. $a < b$ \quad \textless~und~\textgreater.
\end{document}
